%~ \documentclass[ngerman]{article}
%~ 
%~ \usepackage{float}
%~ \usepackage[ngerman]{babel}
%~ \usepackage[utf8]{inputenc}
%~ \usepackage{graphicx}
%~ 
%~ \floatstyle{ruled}
%~ \restylefloat{figure}
%~ 
%~ \begin{document}

\newpage

\section{Entwurf}

\begin{figure}[h]
	\caption{Modulariserung als UML-Komponentendiagramm}
	\centering 
    \includegraphics[width=\linewidth]{arch}
\end{figure}

\subsection{Hauptprogramm im core-Modul}

\begin{enumerate}
    \item io und net initialisieren
    \item Eingabe einlesen (blockiert main-Thread)
    \item prüfen ob Rechnung lokal unterstützt ist
    \begin{itemize}
        \item falls ja, Berechnung ausführen
        \item falls nein, Anfrage ans Netzwerk stellen (blockiert main-Thread für maximal drei Sekunden)
    \end{itemize}
    \item Ergebnis ausgeben, zurück zu 2.
\end{enumerate}

\subsection{Das net-Modul}

\texttt{net\_init()} startet eine neuen Thread. Dieser verarbeitet 
nebenläufig in einer Schleife die empfangenen Netzwerk-Pakete und 
IPC-Nachrichten vom main-Thread und erledigt drei Aufgaben:

\begin{itemize}
	\item eigene Rechenanfrage ans Netzwerk weiterleiten
	\item fremde Rechenanfrage wenn möglich beantworten
	\item fremdes Rechenergebnis an main-Thread weiterleiten
\end{itemize}

Zur Kommunikation wird ein einfaches Protokoll verwendet: vier 
Integer in der Reihenfolge Operation, Operand1, Operand2, Ergebnis.

Mit folgenden CFLAGS können zur Kompillierzeit Optionen festgelegt 
werden, die das Verhalten des net-Moduls beeinflussen: 

\begin{itemize}
	\item \texttt{NORPL}: ohne RPL als Routing-Protokoll, also single-hop
	\item \texttt{NOCOAP}: ohne COAP als Anwendungsschicht-Protokoll, nur UDP. Dann wird das Submodul msgnet statt coapnet benutzt.
	\item \texttt{NOCBOR}: statt Serialisierung der Daten Ascii-String mit Leerzeichen als Trennzeichen
	\item \texttt{NOSTATUS}: ohne Status-Nachrichten an das Border-Gateway
\end{itemize}

\subsection{Das calc-Modul}

Mit CFLAGS wie \texttt{CANADD}, \texttt{CANMUL} oder auch \texttt
{CANALL} wird bestimmt, welche Rechenoperationen für ein Board 
kompilliert werden.

\subsection{io-Module}

Die CFLAGS \texttt{SW\_IO} bzw. \texttt{HW\_IO} entscheiden ob die 
Eingabe über Terminal oder über die Hardware-I/O erfolgen kann.

%~ \end{document}
